\thispagestyle{empty}
\section*{Sperrvermerk}

\vspace*{2em}

  Die vorliegende {\vartype} mit dem Titel {\itshape{} \vartitle{}\/} enthält unternehmensinterne bzw. vertrauliche Informationen der {\varcompany}, ist deshalb mit einem Sperrvermerk versehen und wird ausschließlich zu Prüfungszwecken am Studiengang {\varcourseofstudies} der {\varuniversity} vorgelegt. Sie ist ausschließlich zur Einsicht durch den zugeteilten Gutachter, die Leitung des Studiengangs und ggf. den Prüfungsausschuss des Studiengangs bestimmt.  Es ist untersagt,
  \begin{itemize}
  \item den Inhalt dieser Arbeit (einschließlich Daten, Abbildungen, Tabellen, Zeichnungen usw.) als Ganzes oder auszugsweise weiterzugeben,
  \item Kopien oder Abschriften dieser Arbeit (einschließlich Daten, Abbildungen, Tabellen, Zeichnungen usw.) als Ganzes oder in Auszügen anzufertigen,
  \item diese Arbeit zu veröffentlichen bzw. digital, elektronisch oder virtuell zur Verfügung zu stellen. 
  \end{itemize}
Jede anderweitige Einsichtnahme und Veröffentlichung – auch von Teilen der Arbeit – bedarf der vorherigen Zustimmung durch den Verfasser und {\varcompany}.

\vspace{3em}

\begin{tabular}{ p{3cm}p{3cm}p{1cm}p{5cm} }
        \hrulefill & \hrulefill & & \hrulefill\\
        Ort & Datum & & Unterschrift\\
\end{tabular}
